# [TUT] Part 1: React und Routing

Dieses Tutorial ist in 2 Teile aufgebaut. In dem ersten Teil erstellen wir eine React App mit hilfe von `create-react-app` und fügen einen Router hinzu. Als Router verwenden wir den `react-router`. Im zweiten Teil wollen wir die Application um ?? eine state magnager ?? erweitern. Dafür verwenden wir Redux, mithilfe der Library `react-redux`.  

Weiter zu Part2 [Link](TUT_React_Part2_Redux.md)

<!-- ## Create App and setup a Router -->
## React App erstellen

Start a new react app. And install the react-router library with npm.  
Links to GitRepo's:

- [Link to create-react-app](https://github.com/facebook/create-react-app)
- [Link to react-router-dom](https://github.com/ReactTraining/react-router)

Wir erstellen eine React App mittels `create-react-app` dafür verwenden wir das command `npx`.
Wir ersetzen `{app_name}` durch unseren Applikations Namen.  

Wir können jetzt die React Application starten. Oder Releasen mit `build` oder deployen mit `deploy`. Hier eine Liste mit den `react-scripts` commands: 

- npm start
- npm run build
- npm run deploy

```bash
npx create-react-app {app_name}
cd ./{app_name}
```

## React Router installieren



Nachdem wir einen React Application haben installieren wir den React Router. In diesem Tutorial verwenden wir den `react-router-dom` als Router. Diesen können wir mit npm installieren.

```bash  
npm install react-router-dom
```

## Router und Routes erstellen

> We have to import the `BrowserRouter` from the `react-router-dom` Liberary. and define the Router, Routes and Links. Check out the code sample. Is a copy from .

Der Router und seine Routes.  

Um den Router zu verwenden brauchen wir die React komponente `BrowserRouter`. Dieses importieren wir als `Router`, `Route` und `Link` aus der library `react-router-dom`. 

Hier das offizielle Beispiel [Code Sample react-router](https://reacttraining.com/react-router/web/guides/quick-start)

```javascript
import { BrowserRouter as Router, Route, Link } from "react-router-dom"
```

> React sollte natürlich auch importiert sein.  
>```javascript
>
>```
> Aber das passiert normal mittels `create-react-app`.

Dem Route Element müssen wir Parameter ( `props` ) übergeben.

- Den URL Pfad mittels `path=`
- Und die zu rendernde React JSX-Komponente mit `component=`

```javascript
<Router>
    <div>
        <Header />
        <Route exact path="/" component={Home} />
        <Route path="/about" component={About} />
        <Route path="/backside" component={Backside} />
    </div>
</Router>
```

> Die `<Header>` Komponente ist unser Navigations Balken dem wir die Links hinzufuegen.

Jetzt modifiieren wir die Datei `App.js` und fügen einen Router hinzu.

## Erstellen der Route Komponenten

Jetzt brachen wir noch unsere Route Komponenten auf die wir verweisen.
Wir schreiben für `Home`, `About` und `Backside` jeweils eine Funktion die einen JSX Component zurückgibt. Und wir erstellen noch eine Funktion für unseren Navigations Balken namens `Header`.

```javascript
function Home() {
    return <h2>Home</h2>;
}

function About() {
    return <h2>About</h2>;
}

function Backside() {
    return <h3>Backside</h3>;
}
```

## Router Links

Den Router verwenden wir mit Link Kompoennten `<Links>` diese erstellen ein `<a href=".."> </a>` HTML- Tag mit der als Prop übergebenen Route. z.B.: "/about/". Dadurch schaut die url dann wie follgt aus `https://localhost:3000/about/`.

```javascript
function Header() {
    return (
        <ul>
            <li>
                <Link to="/">Home</Link>
            </li>
            <li>
                <Link to="/about">About</Link>
            </li>
            <li>
                <Link to="/backside">Backside</Link>
            </li>
        </ul>
    );
}
```

## Die Fertige App.js Datei

Die Fertige App.js Datei

```jsx
import React from "react"
import { BrowserRouter as Router, Route, Link } from "react-router-dom"

function App() {
    return (
        <Router>
            <div>
                <Header />

                <Route exact path="/" component={Home} />
                <Route path="/about" component={About} />
                <Route path="/backside" component={Backside} />
            </div>
        </Router>
    );
}

function Home() {
    return <h2>Home</h2>;
}

function About() {
    return <h2>About</h2>;
}

function Backside() {
    return <h3>Backside</h3>;
}

function Header() {
    return (
        <ul>
            <li>
                <Link to="/">Home</Link>
            </li>
            <li>
                <Link to="/about">About</Link>
            </li>
            <li>
                <Link to="/backside">Backside</Link>
            </li>
        </ul>
    );
}

export default App;
```

## Weiter gehts mit Redux

In dem zweiten Teil des Tutorials Fügen wir noch einen State Magnager unserer Application hinzu.

_von Woastel_ check out [**woastel.com**](woastel.com)
